{
    "question": "Diketahui belah ketupat PQRS dengan besar TPS = 30\u00b0 dan panjang PT = 24cm    hitunglah :\r\na. keliling, dan\r\nb. luas belah ketupat\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "PQ=QR=RS=SP=<em></em>\u221a24\u00b2+24\u00b2 =\u00a0\u221a576+576 = 33,9<br>Keliling = 4\u00a0\u00d7 PQ = 4\u00a0\u00d7 33,9 = 135,6 cm<br>Luas = 1/2 d1\u00a0\u00d7 d2 = 1/2\u00a0\u00d7 48\u00d7 48 = 1152 cm\u00b2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-rumus-phytagoras-lengkap-658",
            "question": "Sebutkan rumus phytagoras lengkap ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalilnya berbunyi\u00a0<br>kuadrat sisi miring sama dengan jumlah siku-sikunya<br><br>BC\u00b2=AC\u00b2+AB\u00b2<br>A\u00b2=B\u00b2+C\u00b2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus Pythagoras adalah rumus yang \ndigunakan untuk mencari panjang sisi pada sebuah segitiga siku-siku. \nPenemu rumus ini adalah seorang ahli matematika dari Yunani yang bernama\n Pythagoras.<br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-persegi-adalah-100-cm2-panjang-diagona-persegi-tersebut-a-950",
            "question": "Luas persegi adalah 100 cm\u00b2 . panjang diagona persegi tersebut adalah\u00a0\r\ndengan cara nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = sisi x sisi<br>100 = sisi x sisi<br>sisi = 10<br><br>p. diagonal = s akar 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 akar 2 atau\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas persegi= sisi x sisi<br>100= S^2<br>S^2= akar 100<br>S= 10<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengurutkan-berbagai-macam-pecahan-urutkan-dari-yang-terkecil-1-606",
            "question": "Mengurutkan berbagai macam pecahan urutkan dari yang terkecil :    1. 0.6 , 35% , 2/3 =\r\n2. 2/5 , 30% , 0.45 =\r\n3. 7/8 , 0.375 , 15% =\r\n4. 80% , 0.75 , 4/8 =\r\n5. 6/10 , 0.56 , 70% =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 35% , 0,6 , 2/3<br>2. 30%, 2/5 , 0,4<br>3. 15%, 0,375 , 7/8 , <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-1-24m-1-898",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut.    1. 24m = 12\r\n2. 25 - 4y = 6y + 15\r\n3. 6x + 5 = 26 - x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 24m=12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  m=12:24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 m= 0,5<br>2. 25-4y=6y+15<br>\u00a0\u00a0 -4y-6y=15-25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -10y= -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 y=1<br>3. 6x=5=26-x<br>\u00a0\u00a0  6x-x=26-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 7x=21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x=3 ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gan-ane-tanya-lagi-25-4y-6y-15-itu-caranya-gmn-si-ama-4x-284",
            "question": "Gan ane tanya lagi\u00a0 25-4y = 6y +15 itu caranya gmn si?\r\nama\u00a0 -4x - 15 =1 -8x tolong di respawn gan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "25 - 4y = 6y + 15<br>25 - 15 = 6y + 4y<br>10 = 10y<br>1 = y<br><br>-4x - 15 = 1 - 8x<br>-4x + 8x = 15 + 1<br>4x = 16<br>x = 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25 - 4y = 6y + 15<br>-4y - 6y = 15 - 25<br>-10y = -10<br>y = 1<br><br>-4x - 15 = 1 - 8x<br>-4x + 8x = 1 + 15<br>4x = 16<br>x = 4<br><br>Tapi maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "302",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langsung aja dari soal<br><br>=soal<br>= 25x8-4x10<br>=200-40<br>=160<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25.8 - 2. 5<em></em>[tex] \\sqrt{4.2} [/tex]. 2[tex] \\sqrt{10} [/tex] + 4. 10<br>200 - 40\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{20} [/tex] + 40<br>240 - 80\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-bentuk-aljabar-berikut-ini-15-3-x-2-152",
            "question": "Sederhanakanlah bentuk aljabar berikut ini \r\n15 + 3 (x - 2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15 + 3 (x - 2) = 18 (x - 2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18x - 36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3x6-2x8-10-tolon-dong-yang-bisa-756",
            "question": "3(x+6) = 2(x+8)-10\u00a0\r\ntolon dong\u00a0yang bisa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x+18 = 2x+16-10<br>3x-2x = 16-10-18<br>x = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3(x+6) = 2(x+8) -10<br>3x + 18 = 2x + 16 -10<br>3x - 2x = 6 - 18<br>x = -12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-di-pasarkan-pada-ibu-ibu-716",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang di pasarkan pada ibu ibu di sekitar komplek upik tinggal. agar pembeli tidak kecewa upik harus berusaha potong keripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.setelah di goreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang di peroleh keripik dengan berat 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada koordinat?\r\n\r\ntolong jawab ya penting !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini disebut perbandingan senilai<br>a. 8/a = 1,2 / 20<br>1,2a = 8 x 20<br>a = 133 1/3 buah<br><br>b. 8/a = 1,2/60<br>a = 400 buah<br><br>c. 8/60 = 1,2/a<br>a = 9 kg<br><br>d. kalo data tabel seharus nya anda bisa<br>untuk grafik,koordinatt x untuk banyak kentang dan koordinat y untukberat yang dihasilkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}